【非洲豬瘟】74噸飼料驗出病毒 來自天津12間屠房

非洲豬瘟病毒在內地肆虐，中國海關總署今日公佈，上星期五在天津兩批準備出口的豬血漿蛋白粉，驗出非洲豬瘟病毒。有關原料來自天津12間屠房，共計73.93噸。

中國海關總署日發佈警示通報稱，本月21日，天津海關在天津恩彼蛋白質有限公司所生產的兩批豬血漿蛋白粉，檢出非洲豬瘟病毒核酸陽性反應，這些產品共計73.93噸，原料來自天津地區12個屠宰加工廠。

當局要求全面對出口加工企業的豬源性成份飼料，加強非洲豬瘟病毒檢測，當結果呈陽性時，就要立即封存有關產品，並追蹤源頭。

總署又要求特別是供港澳飼養場，確保豬源性飼料的安全，對使用的豬血漿蛋白粉，展開非洲豬瘟病毒檢測，若發現有問題，要立即停用及向部門報告。

正，快速傳染全國